---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාම් ආගමට හැරවීමට සුන්නත් කිරීම අවශ්‍යද?
date: 2025-01-12
description: ඉස්ලාම් ආගමට හැරීම සඳහා චර්මච්ඡේදනය අවශ්‍ය නොවේ, මන්ද යත් පුද්ගලයෙකුගේ
  ඉස්ලාමයේ හොඳ බව ඔහු සුන්නත් කිරීම මත රඳා නොපවතී.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

චර්මච්ඡේදනය පිළිබඳ ප්‍රශ්නය ඉස්ලාම් ආගමට ඇතුළු වීමට කැමති සමහර අයට අවස්ථා කිහිපයකදී බාධකයක් වන එක් ප්‍රශ්නයකි. බොහෝ අය සිතනවාට වඩා කාරණය පහසුය.

### ඉස්ලාමයේ පිරිමි චර්මඡේදනය

චර්මච්ඡේදනය සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, එය ඉස්ලාමයේ සංකේතයකි. එය හොඳ මිනිස් ස්වභාවයේ (fitrah) කොටසක් වන අතර, ඉබ්‍රාහිම්ගේ {{ $page->pbuh() }} ගේ මාර්ගයෙහි කොටසකි. අල්ලාහ් උත්තරීතර වේවා, මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('16:123..') }}

නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} පවසයි:

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### ඉස්ලාමයේ පිරිමි සුන්නත් කිරීම අනිවාර්යද?

චර්මච්ඡේදනය මුස්ලිම් මිනිසෙකුට අනිවාර්ය වේ, ඔහුට එය කළ හැකි නම්. ඔහුට එය කළ නොහැකි නම්, චර්මඡේදනය කළහොත් ඔහු මිය යනු ඇතැයි ඔහු බිය වන්නේ නම්, හෝ එය ඔහුගේ මරණයට හේතු විය හැකි රක්තපාතයකට තුඩු දෙන බව විශ්වාසවන්ත වෛද්‍යවරයකු ඔහුට ප්‍රකාශ කළේ නම්, ඔහු සුන්නත් කිරීමෙන් නිදහස් වේ. එසේ නොකළොත් ඔහු පව් කරන්නේ නැත.

### ඉස්ලාම් ආගමට හැරීමට සුන්නත් කිරීම අවශ්‍යද?

චර්මච්ඡේදනය පිළිබඳ ගැටළුව පුද්ගලයෙකුට ඇදහිල්ලට ඇතුළු වීම වළක්වන බාධකයක් වීමට ඉඩ දීම කිසිදු තත්වයක් යටතේ සුදුසු නොවේ; ඒ වෙනුවට පුද්ගලයෙකුගේ ඉස්ලාමයේ හොඳ බව රඳා පවතින්නේ ඔහු සුන්නත් කිරීම මත නොවේ. චර්මඡේදනය නොකළත් ඉස්ලාම් ආගමට ඇතුළුවීම වලංගු වේ.
